---
author: Bénédicte Lambert
description: tartine gourmande et énérgisante
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/tartines-radis.jpg
title: Tartines radis pamplemousse
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 12/05/2017
credit photo: Magali Brecville
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 0 min
temps-preparation: 10 min
layout: recette
---


## Ingrédients  

* 4 tartines de pain complet aux graines
* 1 fromage de chèvre frais
* 1 botte de radis roses ou de radis cerises
* 1 ou 2 pamplemousses
* pousses de salade
* fleur de sel
* baies roses

## Déroulé  

Découper les radis en rondelles dans le sens de la hauteur.  
Conserver un peu de vert, le vert des radis est plein de vitamines et a un petit goût herbacé et croquant.    
(Garder les fanes pour en faire un houmous, remplacer les orties par les fanes de radis dans cette recette de houmous aux orties)
Prélever les suprêmes de pamplemousse.  
Couper les tranches de pain.  
Déposer le fromage de chèvre sans l’écraser.  
Disposer gracieusement les rondelles de radis, les morceaux de pamplemousse puis les pousses de salade.  
Parsemer de fleur de sel et de baies roses écrasées.  
Déguster aussitôt ou conservez au frais.  